\section{Spannungsmessung}
	Die Spannung lässt sich direkt an den Zellen auslesen. Da die Batterie aus in Reihe verschaltete \ac{lfp} Zellen besteht, lassen sich alle Messungen nach dem Zellladestand oder nach speziellen Softwareanforderungen der Spannungsmessung flexibel einstellen. Die Spannungsmessung erfolgt mithilfe von zwei \ac{adc}, die im LTC6811 verfügbar sind (vgl. Abbildung \ref{ADCConwention}). Die Spannungen können mit einstellbarer Abtastrate gemessen werden \cite[S.23]{ltc6811}:
	\begin{itemize}
		\item 27kHz Schnell;
		\item 7kHz Normal;
		\item 26Hz Filter (Modus).
	\end{itemize}
	Die Auflösung liegt in einem Bereich zwischen 10 und 16 Bits \cite[Seite: 23]{ltc6811}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/LTC6811/ADC_Conwention}
		\caption{ADC Spannungsmessaufbau im LTC6811. Entnommen aus \cite[S. 17]{ltc6811}}
		\label{ADCConwention}
	\end{figure}
	
	Die genaue Messzeitstruktur des \ac{adc} 1 und 2 ist in 
	Abbildung \ref{Measurement_von_ADC} dargestellt.  
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/LTC6811/ADCV_Command_Measuring.pdf}
		\caption{Zeitverteilung bei der Messung aller 12 Zellen; Entnommen aus \cite[S. 24 Figure 3]{ltc6811}}
		\label{Measurement_von_ADC}
	\end{figure} 
	
	Die Messvorgänge des \ac{adc} 1 und \ac{adc} 2 laufen parallel zueinander. Um die Zeit der Messung zu reduzieren, ist es sinnvoll, die Zellen nach dem Muster von \acl{lt} anzuschließen. Da die Batterie aus acht in Reihe verschalteten Zellen besteht, wurden die Zellen entsprechend Abbildung \ref{Acht_Zellen_Verschaltung} an das \ac{ic} LTC6811 angeschlossen \cite[S.82]{ltc6811}. Die Messzeit aller acht Zellen beträgt im Normal Modus $t_{mess} = 546 \mu s$ und die Messungenauigkeit bei einer Temperatur von $25^oC$ $\pm 1,2mV$. Nach dem Messvorgang kalibriert sich die \ac{adc} 1 und 2 neu \cite[S.24]{ltc6811}. Die gemessenen Werte werden in Registern im LTC6811 gespeichert und auf Anfrage des \ac{bcu} ausgelesen. Der Lesevorgang verläuft direkt nach dem Messzeitablauf und ist mit 4 Befehlen realisiert. Jeder Befehl liest eine Registergruppe, bestehend aus 48 Bit, was bei drei Zellen jeweils 16 Bit pro Zelle entspricht. Nach einem Sortiervorgang werden die Werte in der \ac{bcu} nach Batterienummer in der Daisy Chain von 1 bis 16 und nach Zellennummer in der Batterie von 1 bis 8 (bezüglich Testaufbau) gespeichert und in der Datenbank mit einem Zeitstempel versehen.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{Bilder/LTC6811/Acht_Zellen_Verschaltung_SW.pdf}
		\caption{Optimale Verschaltung von 8 Zellen mit LTC6811}
		\label{Acht_Zellen_Verschaltung}
	\end{figure}
	
	Mithilfe des in Kap. \ref{Kap: ST_bcu} beschriebenem Programm ist es möglich, die gemessene Spannungswerte zu speichern und den zeitlichen Verlauf darzustellen. Die Spannungen sind für eine Batterie, bestehend aus acht Zellen im Leerlauf, gemessen worden. Die Werte sind in Abbildung \ref{Abb: Spannungsmessung} dargestellt. Sie zeigen, dass das aufgebaute System eine Spannungsmessung realisieren und darstellen kann.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{SciLab/Spnnungsmessung_Leerlauf/Bilder/Spannungsmessung_Leerlauf.pdf}
		\caption{Leerlaufspannungsmessung von 8 Zellen im Batteriepack mithilfe der \ac{pcu}}
		\label{Abb: Spannungsmessung}
	\end{figure}
	 